武漢再改數據 死者暴增五成 學者：似為緩解西方不滿

武漢再改數據 死者暴增五成
學者：似為緩解西方不滿

【肺炎大爆發】

【本報訊】中國武漢肺炎疫情屢受西方質疑欠透明，武漢市昨突公佈修訂的疫情數據，把該市確診死亡人數大增1,290宗，總數升至3,869宗，較原來大幅增五成；但確診數僅上調0.65%至50,333宗。官方解釋是因疫情早期醫院超負荷致「遲報、漏報、誤報」，並有患者未入院便在家中病亡等。有香港傳染病專家形容，官方修訂數據粗疏，似出於緩解西方對華不滿而公佈。

武漢指疫情早期因醫療系統壓力大，故出現漏報和誤報。資料圖片

新華社報道，武漢市疫情防控指揮部為確保疫情訊息數據準確，成立調查組核對各門診、醫院、隔離點等不同部門，昨通報截至本月16日經修訂的全市確診病例和死亡人數。該市原對外公佈確診為50,008例，扣除重複統計217例，補增遲報漏報542宗，累計確診為50,333宗；對外公佈死亡人數原為2,579人，扣除重複統計及其他病例164宗，補增1,454宗死亡個案，累計確診死亡人數修訂為3,869人，大增五成。

指醫療系統超負荷致漏報

相關新聞：議員斥藉抗疫新例打壓異己

當局解釋，疫情早期因病人激增，醫療系統超負荷，醫務人員忙於救治，故有遲報、漏報和誤報。此外，少數醫療機構未能及時與大疫情網上報訊息，有些死亡病例登記不全致誤報。當局強調「疫情數據背後是政府的公信力」，及時訂正數據「有利於疫情防控科學決策，也是對社會關切的回應」。外界關注當局用詞是「經確診」的死亡人數，不包括未入院或入院未確診就喪生者。

路透社指，有專家相信即使在其他國家，官方公佈的死亡人數也不能反映實際數字，因有病人未經檢測或送院就不治。

外交部指修訂屬國際慣例

香港中大防治傳染病研究中心榮譽臨床副教授甘啟文對法新社稱，地方政府也許在通報確診病例和死亡人數時，被賦予某些政治任務，「考慮到這些數字的粗疏，（武漢市）選擇這個時機（公佈），似乎可能是要在我們已看到高感染率和病死率下，嘗試緩解外國的憤怒和不信任」。

父親死於疫情的52歲武漢市民張先生認為，當局訂正數據也算「進步」：「我認識很多感染病人在家中死去，沒機會接受病毒測試，因此他們沒被納入官方統計；訂正數據表明，地方政府考慮到死者親屬提出的問題，這可給悲傷家庭帶來一些安慰。」中國外交部發言人趙立堅昨回應，指修訂數字是為確保準確性，亦是國際慣例，重申中方不容許有任何隱瞞。

真係任佢嗡

同gdp數據一樣

睇到咪仲嬲

侵侵再唔相信係咪又加 1000 名死者？

大話骰呀依家?

數字可防可控

中國買野講價咁

你唔買行開去,佢就再開另一個價俾你

仲有改數空間

是旦啦，都係作姐
你知，我知，大家都知

最少填多兩個0
唔係你等含撚

佢哋任何嘢都係依啲思維
Control freak
控制感染數字
控制湄公河水量

話改少少，其實根本無record過

遲報、漏報、誤報

大國喎，一流醫療水平喎，解封武漢喎

「遲報、漏報、誤報」

擺明係「瞞報」

更加向人地證明數字係做假
隨時可加可減

治愈人數減少左就知做假啦
根本個數就亂鳩咁嚟

點改都係假

死左過千萬人

支那數據

而家打排球咩 修正

習囝：五個六

侵侵：嗱！我見到你playboy，開！

美國干預支那武漢肺炎死亡人數

Cls國度

一改數據咪間接認有作數,習敗北條on9仔

任你噏囉
反正都無人會信

貫徹中国人講價嘅特質

1290人被武肺死了

全世界都知你死左千4 萬人

口咬部話唔關佢地事
係醫護醫院報少咗
國家永遠都無錯

可加可減機制
睇老細想要幾多

支那人一貫作風
是旦督數 跟手又作故仔 話攪錯左

其實白皮豬 都見識過支那賤畜d作風當人傻仔

除左美帝 歐洲白皮豬係抵死

改得其實都認左係作數
不如加多幾個 0 啦
反正都吹你唔脹

共狗當全世界白痴

暴增五成都少過你法國意大利啊傻閪

9成治愈 cls，明明第一個爆完全沒經驗都有9成治愈，相反遲d爆既有嗮治療方法都係6-8%死亡率

有L 用咩

on9, 講兩講就加番50%
點解仲有D歐西國家信支那

你話12倍我都信

是但啦 唔洗改喇

放下幻想 準備打杖

我認識很多感染病人在家中死去，沒機會接受病毒測試，因此他們沒被納入官方統計

咁都算進步
定係講反話

Twitter 國際戰線好需要你

Twitter文宣組
戰線台 @twittermansyunzou

Reddit戰線 @reddithk_channel
文宣 @hkstandstrong_promo_int @guardiansofhongkong

做任務，推任務，整圖

推

我唔明
傳都傳開左 就算佢依家黎加兩個0又點?

連登仔成日見外國死人多就話支那死得仲多 就算係又點 鬥死得多與少有意思咩
唔會改變外國爆到仆街既事實
要賠償實際過拗個數啦

直情係要將依家個死亡數字乘返個次方先計數

文宣要人呀！光復咗香港未呀？係咪想幾年後入集中營呀？共產黨打到黎喇 新界九龍香港無得避呀 (3)

樓主借個位黎置頂可以嗎

想死幾多人就死幾多人

意、英、美：開嚟見我

可加可減機制

不如下年先報啦

屌，好似一路加餸咁，重有新鮮黑龍江又上枱喇，真係妻九涼俾俄佬趕，大陸又唔收，要偷渡回家(國)

有啲人話調整左就係真 得啖笑
更加証明假到仆街！

美國仲忙都無漏咁多

交條靚數，任我改

點緩解
考完試先温書可以叫老師俾個pass你咩

全國死亡數突然多左千幾人 , 外國死亡比例令支那數據完全唔可信

維尼: 你哋想死幾多 我改 最多叫阿譚讚我誠實

英國話估計係多22-40倍

oh 呃鳩左你地咩 sor lor

微博見個個話中國做得好......
主動報，不暪報夠透明，負責任大進步...

操控死亡數不嬲係支那特技

識玩
之前外國未爆時全部焦點係哂中國，就將數字禁到有咁低得咁低
等外國爆到七彩時先黎改
自自然然冇人得行理佢

隱瞞數字
隱瞞死亡率
所以咪搞到全世界準備唔到

你試下依家真係加番兩個零, 賠錢賠死佢

中国特色可加可減機制

其實睇左更加嬲

死亡人數可調可控

侵侵係話要多過美帝死亡人數 唔過美帝侵侵應該都唔信
但過美帝 支那就會好撚好撚柒

最大問題始終都係佢唔賠其實吹佢唔脹 除非打仗 支那就係賭外國唔願意(左膠太橫行)先咁招積
況且左膠咁多之下 支那加兩個0可能反而好多人覺得既然報翻岩就既往不究啦 左膠邏輯唔係正常人可以理解

西方：*再度表示不滿*

中共：再改過囉, 改到你滿意

學者：似為。。
講啲呀媽係女人
傻都知支那改數字敷衍西人 白左就繼續扮無事

你改多幾次，咁就唔係講有沒透明，狼來了三次話無隱瞞都變有

9up唔使本
求其啦，都冇人信架啦
你話冇發生過冇人染過病都得架
冇問題

確診人數應該為原來數字22-40倍

想點改就點改

人命真係數字都不如

要幾多有幾多

有冇諗過咁樣令人仲不滿

係咪少咁個三次方定四次方

中国人命只係數字

之後樓梯式上升

得閒個陣： 原來又死咗啲

外國又死多啲個陣： 呢啲又好似計

究竟智商幾多先會改數字本身都有啲國家信下佢，佢亂咁改，咪即係話比全世界聽：我地啲數字真係數字黎嫁炸，鐘意點改就點改

笑撚死人

求鳩其啦 反正加完個數都係假

？？當抵消？？
鬼國死多咗人就等於西方冇死咁多人？？

真係垃圾國家

任改唔嬲，邊有人信，隔兩個月又改翻細

都話個數乘十

加下係人命，唔係玩數字。

不過第一日識呢個政府咩

呢個數分分鐘係真相嘅1%啦

個數字根本從來都係比政府用黎打飛機嘅

飲啦近平

屌大陸有統計架咩
佢地連自己死左幾多人都未知啦
求其up個數呃住先當無事
幾十年黎都一撚樣